**Билет 1:** Возгарание деревянного одноэтажного сооружения.

> ОТВ-порошок, вода, пена. Класс пожара А. Огнетушители: ОП, ОВ, ОВП, ОХП

**Билет 2:** Возгарание пластикового окна в квартире

> ОТВ-порошок, вода, пена. Класс пожара А. Огнетушители: ОП, ОВ, ОВП, ОХП

**Билет 3:** Возгарание бака со спиртосодержащей жидкостью

> ОТВ-пена, порошок, хладон. Класс пожара B2. Огнетушители: ОП, ОХ, ОВП, ОХП, ОВЭ

**Билет 4:** Возгарание газовой плиты в панельном доме

>  ОТВ-порошок. Класс пожара С. Огнетушители: ОП

**Билет 5:** Возгарание и взрыв канистры бензина

>  ОТВ-пена, порошок, хладон. Класс B1. Огнетушители: ОП, ОХ, ОВП(С), ОВЭ

**Билет 6:** Возгарание системного блока в компьютерном классе

> ОТВ-порошок, углекислый газ, хладон. Класс Е. Огнетушители: ОП, ОУ, ОХ, ОВЭ


**Билет 7:** Возгарание соединения щелочных материалов в лаборатории.

> ОТВ - порошок специального назначения. Класс D. Огнетушители ОП

**Билет 8:** Возгарание в библиотеке с ценными изданиями.

> ОТВ - углекислый газ, хладон. Класс A1. Огнетушители: ОУ, ОХ

**Билет 9:** Расшифровать ОВП(н)-5(г)-АВ-01 ТУ 56.709 - 2003

> Огнетушитель воздушно-пенный, низкой кратности, 5 килограммов, с газогенерирующим элементом. Для тушения твердых веществ и жидкостей. Изготовлен по ТУ 56.709-2003

**Билет 10:** Расшифровать ОВЭ-6(з)-АВ-01 ТУ 205.34.5-2003

> Огнетушитель воздушно-эмульсионный, 6 килограммов, закачанный, для тушения твердых веществ, жидкостей, установок под напряжением до 1000 вольт. Изготовлен по ТУ 205.34.5-2003

**Билет 11:** Расшифровать ОП-4(з)-ABC-02 ТУ 48.52.97-2002

> Огнетушитель порошковый, 4 килограмма, закачанный, для тушения твердых веществ, жидкостей и газов. Модель 02. Изготовлен по ТУ 48.52.97-2002

**Билет 12:** Расшифровать ОП-2(з)-AB-02-ТУ 35.276-2002

> Огнетушитель порошковый, 2 кг, закачанный, для тушения тверды и жидких веществ. Модель 02. Изготовлен по ТУ 35.276-2002

**Билет 13:** Расшифровать ОХ-2(г)-ADE-02 ТУ 21.12.547-2001

> Огнетушитель хладоновый, 2 литра, с газогенерирующим элементом. Для тушения твердых веществ, металлов и электроустановок. Модель 02. Изготовлен по ТУ 21.12.547-2001

**Билет 14:** Расшифровать ОВ(Р)-2(з)-AB-02 ТУ245.35-2004

> Огнетушитель водный (распыленная струя), вместимость 2 литра (закачанный). Для тушения твердых и жидких веществ. Модель 02. Изготовлен по ТУ245.35-2004

**Билет 15:** Классы пожаров: A У E F B C P D L. Расшифровать правильные.

> A - горение твердых веществ; E - горение электроустановок; F - горения ядерных материалов и отходов; B - горение жидкостей; С - горение бытовых газов; D - горение металлов.

**Билет 16:** Расставить соответствие классов и подклассов: A, D, E, B, C, A1, A2, B1, B2, F

> A1 - горение твердых веществ с тлением. A2 - горение твержых веществ без тления. B1 - горение нерастворимых в воде жидкостей. B2 - горение растворимых в воде жидкостей. D1 - горение легких металлов. D2 - горение щелочных металлов. D3 - горение металлосодержащих веществ. E - горение электроустановок. F - горение ядерных веществ и отходов.

**Билет 17:** Огнетушители для автобуса особо малого класса

> ОП-2, одна штука.

**Билет 18:** Огнетушители для автобуса малого класса

> ОП-2, две штуки.

**Билет 19:** Огнетушители для автобуса среднего класса

> ОП-5 в кабине и 2 штуки ОП-2 в салоне.


**Билет 20:** Огнетушители для большегрузного автомобиля

> 2 штуки ОП-5 в кабине и 2 штуки ОП-5 в кузове.

**Билет 21:** Первая помощь при термическом ожоге кипятком или паром

> 1) Убрать поражающий фактор 2) Охладить струей холодной воды 20-30 мин. 3) Наложить стерильный сухие повязки 4) Поверх повязки положить сухой лед на 20-30 мин. 5) Ввести обезболивающее и дать обильное теплое сладкое питье

**Билет 22:** Площадь поражения правилом девяток при ожоге шеи и промежности. Прогноз болезни.

> Голова и шея 9%, но т.к. только шея, то ~4,5% + промежность 1%. При ожоге 5,5% не будет ожоговой болезни. Она начинается с 10%

**Билет 23:** Площадь поражения правилом девяток: голова и передняя поверхность туловища. 

> Голова 9% + передняя поверхность туловища 18%. 27% поверхности. Ожоговая болезнь присутствует.

**Билет 24:** Площадь поражения правилом девяток: промежность и задняя поверхность туловища.

> Промежность 1%, задняя поверхность туловища 18%. 19% ожог. Ожоговая болезнь.

**Билет 25:** Площадь поражения правилом девяток: шея, одна рука и одна нога.

> Шея 4,5%, рука 9%, нога 18%. Ожог 31,5%. Ожоговая болезнь.

**Билет 26:** Площадь поражения правилом девяток: руки и задняя поверхность тела.

> Обе руки 18%, задняя поверхность тела 18%. Ожог 36%. Ожоговая болезнь.

**Билет 27:** Женщина пролила кипяток. Ноги покраснели и появились пузыри. Определить характер ожога и действия первой помощи.

> Ожог 2 степени, действия: 1) Убрать поражающий фактор 2) Наложить сухие стерильные повязки 3) Положить сухой лед 4) Ввести обезболивающее 5) Доставить к врачу

**Билет 28:** Работник пролил кислоту на руки.

> 1) Убрать поражающий фактор 2) Обработать ожог раствором щелочи 3) Наложить сухие стерильные повязки 4) Положить сухой лед 5) Дать обезболивающее и обильное теплое питье 6) Доставить к врачу

**Билет 29:** Электрик схватил провод и его бъет током. Действия?

> 1) Рука сжалась - убрать ее не получится. Необходимо обесточить. 2) Наложить сухие стерильные повязки 3) Положить сухой лед 4) Ввести обезболивающее и обеспечить обильным теплым сладким питьем 5) Доставить к врачу

**Билет 30:** Ожог более 50% тела. Без сознания. Основные показатели при реанимации?

> 1) Потеря сознания 2) Пульс 3) Сердцебиение 4) Дыхание 5) Цвет тела 6) Реакция зрачков 7) Температура

**Билет 31:** Период реанимации и признаки смерти:

> Период реанимации 30-40 минут. Признаки смерти: 1) Отсутствие реакции зрачка на свет 2) Отсутствие дыхания и пульса 3) Появление трупных пятен на коже

**Билет 32:** Признаки жизни после реанимации

> 1) Пульс 2) Повышение давления 3) Реакция зрачков на свет 4) Цвет тела 5) Восстановление дыхания

**Билет 33:** Возможные действия при получении термических ожогов

> 1) Охладить струей холодной воды на 20-30 мин при отсутствии открытых ран 2) Если началось расслоение - поместить в теплую воду на 10 мин 3) При ожоге языка - рассасывать кусочек льда 4) Наложить рыхлу обеззараживающую повязку - содовый раствор или розовый раствор марганцовки.